Astus kohtu ette Tohise mõisa metsawaht Hans Reisberg ja kaebas et Prits Nesselmann, Kohilast olla  Karusilla mäelt kaks kaske raiunud; 8 ja 8,5 tolli olnud need kännud jämedad, ja kunni ladwani olla ta need ärawiinud, ja tulnud nende puudega Kohila maa peal tema wastu; tema põle aga enne mitte teadnud et need Tohiso metsa puud olla, kui tema kännud leidnud, selle aia sees wiskanud Prits Nesselmann need puud ree pealt maha, ja olnud ise hobusega ära läinud, see olnud homiku kella 7 ehk  poole8 aegus. Pärast läinud tema Nesselmanni kodusse otsima.
Prits Nesselmann, Kohilast saab kohtu ette kutsutud ja tunnistab, et tema ei olla neid puid warastanud, tema tulnud küll Tohise metsawahi wastu, aga temal olnud oma metsa puud peal, need olnud 2 kase ja üks männi pak,  Metawaht olla neil käinud sellsammal päewal, need puud olnud alles ree peal, aga metsawaht ei olla neid omaks tunnistanud, tema ei olla neid ka mitte üksi toonud waid Priidik Simsohn olnud ka ligi.
Priidik Simsohn saab ette kutsutud ja tunnistab nemad läinud hobusega metsa Tedra laskma, ja tagasi tulles wiskanud, Nesselmann oma kuhja laba juurest puu tombud peale, need olla weel praegu wist alles ja wõida nähtud saada.
Kohtu mõistus.
Et tunnistus wahi poolt puudus ei wõinud walla kohus ühtigi mõista, jäi see asi mõisa herra soowi mööda, nenda sammuti seisma.
